在日本,Marvel超級英雄電影不是熱門話題

其實在日本方面，Marvel超級英雄電影完全不是熱門話題，在去年2018 日本最賣座的電影作品中，《復仇者聯盟 3：無限之戰》（Avengers: Infinity War）更是擠不進前 10 名的榜單內，而《名偵探柯南：零的執行人》則是以 91.8 億日幣的票房成績高居第 2

不過《復仇者聯盟4》竟然在日本站不隠第一位，連同上年第三集，更是二度輸俾《柯南》！

名偵探柯南紺青之拳》4月初上映，柯南一向大受日本人歡迎，該戲一推出就已經吸引了不少粉絲入場支持，截至4月29日，《柯南》單日賣出150,354萬張飛，而《復仇者聯盟4》只賣出121,976萬張，日本一張戲飛價格為1,800日圓，即單日收益2.7億日圓票房，穩壓第二位2.1億日圓票房的《復仇者聯盟4》，穩坐冠軍的寶座。

marvel已死

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

日本人傾向支持本地吧

日本大撚把英雄

特攝英雄、歷史英靈
淨係呢兩個都夠整一隊自己嘅avengers

Thanos? 行運超人笑而不語

要幾多有幾多
邊有人敢黎地球搞事

輸出翻悟空比地球

早幾日喺東京
見到avengers嘅宣傳係柯南嘅十倍

呆毛王

日本仔 : Marvel超級英雄 ? whatever 啦

人地有英雄學園(好似係)

柯南好睇過marvel 啦

關香港人蛋治

又想搵位入香港人

香港本地無英雄

唔係第一就等於唔係熱門

1012525

日畜聽西得明英文咩

但在日本以外，日本超級英雄從來不是熱門話題

？ 做乜鳩

日本仔唔撚識英文都係主因

埼玉表示一拳收你皮

十名都唔入 唔通咁都叫大熱咩

笑緊你

啪手指等變灰啦

唔好咁膚淺，日本人既英語能力唔掂的確好影響歐美流行文化既輸入，都唔只淨係講一套半套電影

你真係好無知

哥斯拉

日本本土英雄淨係一個平成已經咁疊馬

係既係既

日本復4有配音版上緊

因為人地支持本地片，係民族情懷黎

我唔係講緊, 日本得英文版上映, 所以冇日本人睇
自己睇我上面講咩, 廢時多解釋

小露寶都算?

識日本人連marvel都冇聽過，仲要唔止一個

有配音

唔關事，特撮在日本也算小眾

其實日本大眾一向不太支持外國電影，
幾乎所有也要配音先上映。

但柯南上咗成個月，
復4係日本只係上咗二星期。
計返其實票房追得好近。

唔止咁少
仲有班地方英雄

有日本人kaman rider 勇者系列都話唔識添

用鐵做，擋幾下無事呱

你早幾日去人地柯南都落左啦，仲有咩宣傳

冇睇

我喺某一兩個地方仲見到下

叫黑寡婦同佢打，應該小露寶贏

日本人崇洋程度等同香港人崇日

呢個自明治維新已經係咁，戰後美國更加真一帶一路帶起日本，德國亦係日本崇拜模仿學習既對像

文化方面德，英文入文，幾乎每一個英文常用名字都可以搵到對應既片假音名，成日以為日本仔英文差其實佢地係讀緊片假音，即係自覺係用緊日文囉

潮流文化方面亦都融入左大量外國元素，好似外文入歌咁，隨時隨地都可以搵到成首用英文，德文，甚至法文，意文填既歌，oor太新，咁xjapan已經唔少半首以上係英文填架啦

日本個文化完全演繹左咩叫崇外不等於踩本土，本土創作亦不等於只有本地特色，佢地崇外到將外國語言融入自己文字，但同樣撐本地文化，而本土創作人唔會好似香港咁，講下粗口用死廣東話或者純粹傳統文化就叫本地創作，佢地既創作係識得融入觀眾想要既西方元素消化再用本地文化重新演繹

就算係柯南，都融入左大量西方偵探故事元素
進擊的巨人，成本都係西人
海賊王亦都係成本西人

根本撐本土不等於排外，本地創作不等於只有傳統地道野

點解柯南咁多戲上
仲要做極都咁多人睇

覺得日本好鍾意五色戰隊
仲傳統過相僕手

夠有大把香港人聽唔明英文咪一樣爆

李小龍

華英雄

日本好撚多marvel嘢喎
票房唔係第一姐
但一定係熱門

DC又贏

因為日本係毒撚國 淨係識睇動漫

依啲嘢一配音就出事
日本配音要配合返中二病都爆炸嘅台詞先有神韻

淨係一個行運超人已經夠做
冇人夠佢打 佢次次都好運贏左

上星期先支持完日本票房

日本人英文差到
要整個配音版

上映日係日本睇左 全場都爆wo

埼玉打唔中幸運超人

見到班dc狗成日用日本market去恥笑mcu
心諗你地個dceu係日本咪仲廢仲冇討論價值

日本人好尊重工藤新一,佢地覺得柯南為大和民族服務好光榮,小蘭亦覺得光宗耀祖.

日本人自己圍爐嘅嘢有咩好攞出黎講

bw著特殊戰衣架喎

好毒

人地有龍珠，洗鬼要你無限寶石咩

所以日本冇咩人買hot toys

如果對行運～大把9up法搞掂啪指 (自滅 骨折etc……) 利申 覺得行運好膠 但 畢竟係一套經典

成班復4玻璃心
聽到自己愛戲喺日本唔夠人抽
就用盡方法去踩低㗎仔嘅所有野
十足支那豚咁

陳浩南

啪手指都要抽機率，當幸運點滿個陣任何有機率嘅野都唔會輸

小露寶應該唔係平成

日本都係呢2，3年先開始搞comic con,
福利又好，邀請番黎既演員又肯同觀眾玩

比啲時間人
好快超越其他亞洲國家

堆人入面有昭和

垃圾Marvel電影,成堆人跟風先睇

柯南今期有基德更係多人睇
利申 復3同m21都有入戲院睇

上次銃夢日本都無乜反應

等緊香港上

會咩？？

in德福we trust

柯南？8月中上啊

銃夢係好多地方都無咩反應

咁Marvel係強國咁賣得，即係強國人英文好掂

唔第一就唔熱門
日本第一日上果陣都係一飛難求喎
本身想係涉谷睇都買唔到飛

輸唔意外，但柯南真係咁好睇？

識野 原來記錯左係m22入場睇先岩

其實有睇番過往記錄 日本而家個市場係比人入侵得好勁

m21 m22都有入場睇喺戲院睇真係 無得比

【🇯🇵2018年日本電影總票房冠軍】
第一位：緊急救命 (劇場版)- 92.3億円
第二位：名偵探柯南：零的執行人 - 91.8億円
第三位： 侏羅紀世界：迷失國度- 80.7億円
第四位： 星球大戰：最後絕地武士- 75億円

香港大把人唔識啦

呢班成班加埋夠幫悟空R痕咋

CM係水樹奈奈配音

人地支持本土電影比人話因爲英文差先唔睇

其實日本舊年票房冠軍，唔係bohemian咩，咪都係外語片

日本傳媒總結去年日本本土電影票房成績，其中，延續日劇《緊急救命3》故事的電影版《緊急救命》，由山下智久、新垣結衣、戶田惠梨香等主演，2018年暑假上映，共收92.3億日圓（約6.59億港元），榮登去年最賣座日本電影冠軍寶座。就算涵蓋外語片票房，《緊急救命》亦撼低《侏羅紀世界：迷失國度》（80.7億日圓），成為去年日本整體票房總冠軍

【🇯🇵2018年日本電影總票房冠軍】
第一位：緊急救命 (劇場版)- 92.3億円
第二位：名偵探柯南：零的執行人 - 91.8億円
第三位： 侏羅紀世界：迷失國度- 80.7億円
第四位： 星球大戰：最後絕地武士- 75億円

或者你再上網search下，bohe過左94億wor

講到連登仔唔係靠字幕咁

2019年已經過了半個月，當各國2018年年度票房TOP10已經瞭然的情況下，日本的年度票房冠軍卻易主了——11月9日在日本公映的《波西米亞狂想曲》（94.3億日元，上映中）超越《劇場版 緊急救命》（92.3億日元），成為日本2018年年度票房冠軍。
另外，《波西米亞狂想曲》在日本也超越《星球大戰：原力覺醒》和《阿凡達》，創造了新的IMAX票房紀錄。
截至上個周末，影片已經在日本上映到第10周，仍排在周末票房榜第2位。
日本也成為美國本土之外的，海外第一大票倉（其次是韓國和英國）。

因此，2018年日本年度票房榜又經歷重新洗牌：
1.《波西米亞狂想曲》94.3億（上映中）
2.《劇場版 緊急救命》92.3億
3.《名偵探柯南：零的執行人》91.8億
4.《侏羅紀世界2》80.6億
5.《神奇動物2》63.8億
6.《哆啦A夢：大雄的金銀島》53.7億
7.《馬戲之王》52億
8.《尋夢環遊記》50億
9.《超人總動員2》48億
10.《碟中諜6》47.2億

原文網址：

咁得意快獸仔呢，有乜戰鬥力

因為0宣傳咁濟
係得強國同泡菜叫做有大型宣傳下

搵個網球王子都打爆thanos

咁耐

90年代特撮低潮
係鳥人戰隊救返

日本有拉打

唔洗睇美國英雄

日本而家得三大英雄同地方英雄

最近幾年都8/9月上台灣就7月

【2019年4月27日～4月28日の全国映画動員ランキングトップ10（興行通信社調べ）】※（）内は4月20日～4月21日の順位

1（初）『アベンジャーズ／エンドゲーム』：1週目
2（1）『名探偵コナン 紺青の拳（こんじょうのフィスト）』：3週目
3（2）『キングダム』：2週目
4（3）『映画クレヨンしんちゃん 新婚旅行ハリケーン ～失われたひろし～』：2週目
5（4）『シャザム！』：2週目
6（7）『翔んで埼玉』：10週目
7（初）『東映まんがまつり』：1週目
8（5）『劇場版 響け！ユーフォニアム～誓いのフィナーレ～』：2週目
9（6）『映画ドラえもん のび太の月面探査記』：9週目
10（初）『バースデー・ワンダーランド』：1週目

冇話題到可以上過第一

【2019年5月4日～5月5日の全国映画動員ランキングトップ10（興行通信社調べ）】※（）内は4月27日～4月28日の順位

1（2）『名探偵コナン 紺青の拳（こんじょうのフィスト）』：4週目
2（1）『アベンジャーズ／エンドゲーム』：2週目
3（初）『名探偵ピカチュウ』：1週目
4（3）『キングダム』：3週目
5（4）『映画クレヨンしんちゃん 新婚旅行ハリケーン ～失われたひろし～』：3週目
6（初）『映画 賭ケグルイ』：1週目
7（5）『シャザム！』：3週目
8（6）『翔んで埼玉』：11週目
9（初）『KING OF PRISM -Shiny Seven Stars- IV ルヰ×シン×Unknown』：1週目
10（9）『映画ドラえもん のび太の月面探査記』：10週目

之後先比柯南過
講到唔係第一就冇人睇咁

等得人地已經出咗碟

咁睇avengers已經好勁
日本個個細路仔果陣都睇過柯南
識基本人物,冇追都可以入場睇電影
上集零的執行人大把日本妹話做左安室(電影主要角色)條女
引到唔少人跟風去睇
帶到今集票房都高

但avengers你問人可唔可以乜都唔識,直接睇今集
個個都答你最少睇晒avengers前果三集,最好睇晒全部mcu
跟風果堆人睬你都傻

世界上最有影響力既Media franchise,都係日本人同美國玩曬,
笑人自閉,
人地日本對外來文化既擇善吸收,
勁過你班膚淺港豬一百倍

香港不嬲係慢2，3個月上
zero我都入左戲院睇

所以先話福利做得好好，又可以合照(比錢)，

上年東京comic con 請到loki，鷹眼，閃電俠 etc. 都係啲好玩得既人，所以合照個時可以要求攬攬錫錫 ，多數都係女fans，閃電俠就男女都可以

係ig search #tokyocomiccon 就見到其實都搞得幾有誠意。日本呢啲國家要吸引佢去鍾意他國文化，係要浸出黎

日本仔由特攝
講緊幾十年前超人x兄弟開始
已經睇慣左皮套大戰

舊年日本票房第一係queen 多人睇過柯南
成套都講西方文化喎 又點解釋？

咪臭係 香港夠多人睇marvel啦 咁又代表香港人英文好咩

全世界得香港人先唔支持本土電影

zero??

好中你啦 唔好咁自我啦
日本本身都有本土文化輸出
係咪會影響到歐美文化輸入呀？
80-90年代 香港電影咪又係小歐美文化
重輸出去歐美 咁係咪又係因應香港唔識英文呀？
日本人大多數係口音，但近年進步幾多？
單單遊客區 講英文同口音都唔差
香港呢？大倒退緊喎 成街都普通話
淨係比人地短處無用架
而且日本既配音版都吸引架喎
本身做開配音果班都配得好好
如果好似你講法咁 真係唔會有人進步

零的執行人

一個鏡花月水，全部美漫英雄都唔夠玩

其實無問題

已經講到ロ嗅

ok

日本人都唔撚識聽英文 睇閪咩on99

其實真係好憎呢啲風氣
點解唔學好啲英文？英文係國際語言
係都要咁種族主義 覺得學英文冇用
或者唔肯去學 唔去進步
最搞笑嘅係 佢地覺得全世界都識講日文
外國人過到佢 明知佢地唔識聽
都仲要講日文 係到廢up 真係聽到燥
擺明唔識聽 仲要講 係到曬時間
真係好撚7廢 負平我都要咁講加啦

捍衛香港 終局之戰
反對修訂逃犯條例

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

其實成個榜，全部都係動漫改編…

其實睇下日本年度票房，根本無話咩外國市場打唔入日本市場呢種說法
harry potter/ star wars 連mission impossible都打贏過柯南

留意睇其實柯南系列連年度冠軍都未拎過

一拳超人都可以KO成隊avengers啦

成個原宿都播緊a4個theme song

香港有得上已經俾足面
講受歡迎程度，台灣嬴香港十條街...

啱 所以初初知香港有上嚇親但播既戲院唔多

係日本好多地方有marvel周邊賣
重要一開賣就賣哂
不過應該冇人信

真心要多謝MCL

有日行過Shibuya都係成街喇叭係咁播

我睇果日間戲院出面D POSTER全部都係A4班人頭

邊個話日本人唔洗學英文
係要求冇咁高,同埋日文本身用羅馬拼音
佢地自細睇慣英文字但發音同英文唔同
所以佢地D讀音係好撚難學,導致日式英語出現
除左有D日本人真係出國讀書或者工作需要
唔係都唔會特登去學,一來難道係好撚高
二來如果唔出國真係唔需要
至於你話鬼佬去日本都要講日文
呢個係好撚正常同好撚應該
你試下去歐洲,人地識英文都唔會同你講
起碼都要用當地語言打聲招呼,呢d叫尊重
唔好撚好似支那狗咁一定要全世界識普通話

twitter好多人講wo

咁耐都唔知英雄電影有咩好睇

呢個真
唔通度度都淨係睇復4就最好咩
要有文化上嘅交流同進步
就更應該有競爭

人哋㗎仔做到接受人文化之餘
積極去發展自己嘅文化產物
呢啲先係良好嘅發展

香港就復4復4 復到全港都淨係復4
仲好意思走去笑人柯南睇嚟做乜鳩 冇啲taste 乜乜柒柒

會有啲嘢從天而降撞中埼玉隻手
跟住隻手會打返自己
一拳收自己皮

九唔搭八
有字幕嫁
香港入場睇都唔係個個唔睇字幕會明哂套戲講咩

有撚人識咩

你都on9 有字幕佢地都冇興趣啦
英文我地起碼聽得明
你好似睇緊西班牙戲咁
你真係一粒字都唔撚明 仲有冇興趣？

一個國家 國力勁咪可以唔洗學人語言囉

屌你老味呢個月都唔知見到幾撚多傻鳩話日本仔唔睇外國片
人地不知睇幾撚多美國片
係無咁鐘意睇Marvel嘢渣

對上兩年票房Top 10都有7,8套係荷李活嘢呀懵撚

MCL專代理呢範
但好選擇性，只是有好過無

尤其是某些顛狗識條春

因為人地國家正常人多 香港人就睇套野都上晒腦 樣樣野上心 但對身邊既事物就唔理

其實係。
大把人只是睇開一樣野就覺得其他野及同類都係垃圾，顛狗都分好多種，人地日本正常人多係因為識欣賞唔同的文化，香港人就郁下盲反盲撐。

唔知成日咬人果啲顛狗幾時死？盲撐盲反到cls, 有病睇醫生。

得罪講句
Thanos莫講悟空
比達都打唔贏啦

係d傻狗以為個世界得marvel 同 dc
根本好無知

井底之狗

我上星期係日本戲院睇 正中間靚位
一個人霸曬成排廿個位坐
前前後後都係得 每排得兩三個人

叫果隻雷奧阿帕狗出來講兩句

叫隻雷奧阿帕狗發表下
死白癡侮辱全天下英雄片科幻片
正仆街

而家香港差不多

咁佢都知枸南喺香港有一定市場既，所以近年既柯南電影版年年都會上，雖然得好少院

想當年CCTVB 播時香港真係好hit, 佢一停播，香港好似無乜人再提柯南...

香港太興貪新鮮
個風氣問題

講起柯南，下個月台灣有科學搜查展，應該係跟足日本果個...... 香港唔使講又一定無份

上次睇零的執行人好多腐女笑我的
愛人係日本

成日講日本唔興，咪又係咁多人睇

之前想去睇love live, 不過無勇氣去
唔知同場有女的話會點諗

上集 零的執行 悶撚到

識啲配音員的話會有興趣聽下

如果香港都有吹替版，變成 " 我係鐵甲奇俠..." 都幾好笑

其實全世界就好撚多國家都會出配音版，包括歐洲個堆，
有吹替版都係想普及層面廣啲，之後係電視播都可以無障礙
至於人地點翻譯真係關你柒事咩
明明i am groot 呢句都係配音配出黎

#9
連登仔睇左咁多集連window同widow都分唔到 仲好意思笑日本仔唔識英文
依家00後係咪淨係學普通話連英文都唔學?